病毒來自哪兒？劍橋研究：有3個變種 源頭自中國和亞洲

一場世界疫症引發多國民眾的排華情緒，國際普遍認知新冠肺炎病毒自去年尾於中國武漢出現，後來擴散至全球。然而亦有論調指病毒來自美國，網民因而口誅筆伐，互相指責。到底原始病毒來自哪兒？近日英國劍橋大學遺傳學專家團隊，從2019年12月24日至2020年3月4日期間，在世界各地採樣了160位患者完整病毒基因組中獲得的數據，透過遺傳網絡技術演算法，並繪製出目前為止最詳細的病毒進化圖譜，追蹤了感染途徑，得到了驚人發現。

發表在《美國國家科學院院刊》的結果，主導研究的首席遺傳學家Peter Forster博士團隊歸納出現時病毒的3個變種，分別是「爆發源頭」－與蝙蝠和穿山甲身上發現的冠狀病毒最密切相關的「變種A」；以及由「變種A」因突變衍生出的「變種B」和「變種C」。

研究發現，由動物躍到人類的「變種A」病毒，竟然並非在武漢大量傳染，而是從居住在武漢的美國人身上出現，然後在美國和澳洲患者身上大量發現。至於「變種B」病毒，基於遺傳學的「Founder Effect」(奠基者效應)，病毒在武漢建立起自己的新族群。Peter Forster解釋，「可能是病毒通過免疫學和環境適應方式而本地化，並在東亞大部分地區紮根，然而變種B病毒卻沒有走出東亞以外。」而最後的「變種C」病毒則屬於歐洲患者的變種，在意大利、瑞典和英國的早期患者中發現，而且在新加坡、香港和韓國患者中也出現，但中國卻沒有任何變種C病例。研究表明意大利的最早感染源頭，應該是1月27日德國的首宗感染，以及「新加坡群組」才蔓延至歐洲多國。

如果簡單說明：

1, 蝙蝠和穿山甲的冠狀病毒 > 居武漢的美國人出現變種A病毒 > 適應並傳播至美國和澳洲

2, 變種A病毒「本地化」成變種B病毒 > 適應並傳播至中國及東亞地區

3, 變種B病毒的「女兒」變種C病毒 > 或經中轉地區 > 適應並傳播至歐洲

現時博士的研究人員已擴展分析至1,001個病毒基因組，而最新結果還表明，病毒最早傳染至人類是發生自9月中旬至12月上旬。指出新冠肺炎病毒是由中國和亞洲，傳播至澳洲、歐洲和北美。

(來源：University of Cambridge)
網址：

歐洲三月初大爆發主要是一場歐聯賽事

在我的後園 可以看見牆外有兩株樹
一株是棗樹 還有一株也是棗樹

呢篇嘢係垃圾嚟 寫條友唔係做開Virus嘅Genetics 係做開人類演化 用啲好錯嘅方法去做
係學界入面被人屌到開花

下面呢個網用緊3000個genome去分析 好明確睇到個源頭係中國

又係屈美國 而家仲要屈埋新加坡同德國

0號病人邊度黎我就唔知啦，大家知道邊個收買WHO然後又講大話搞到世界大爆發就得啦

好奇想知
點俾人屌到開花法？

第一 而家武肺病毒有成5000幾個genome佢用得百幾個
我俾個gisad係用緊3000個genome
第二
做呢啲親緣關係去整個關係樹 好多時候會俾個root佢(類似係一個reference 去睇咁多case嘅病毒點由呢個root演化)
咁佢用人類已知最近武肺病毒嘅一隻蝙蝠身上嘅冠狀病毒
一般嚟講如果你係睇一啲真核生物 係會用相近嘅其他物種
但因為rna病毒演化得太快 佢用個隻冠狀病毒已經同武肺病毒差得太遠 令到成個分析會錯

唔只呢篇文被人屌
連出呢篇文嘅Journal PNAS都被人屌點解咁嘅嘢可以出到街

Forster and colleagues found that the closest type of COVID-19 to the one discovered in bats – type ‘A’, the “original human virus genome” – was present in Wuhan, but surprisingly was not the city’s predominant virus type.

Versions of ‘A’ were seen in Chinese individuals, and Americans reported to have lived in Wuhan, and mutated versions of ‘A’ were found in patients from the USA and Australia.

Wuhan’s major virus type, ‘B’, was prevalent in patients from across East Asia. However, the variant didn’t travel much beyond the region without further mutations – implying a 'founder event' in Wuhan, or 'resistance' against this type of COVID-19 outside East Asia, say researchers.

明明就係喺武漢嚟，住喺武漢嘅美國人都有，好出奇？

我都諗緊pnas 有埋peer review
你都話垃圾 所以都r哂頭
但唔用bat做outgroup咁
你gisad個3000個genome
係用咩做outgroup ?
我聽完你既理解就係
就係bat既coronavirus同
武肺雖然係最似
但都仲係差好遠
同埋用既genome 比較係太少
所以佢個phylogenetic network
係無意義 岩唔岩？

不過其實原文都係指出
武漢先似係origin
係d報紙佬亂咁寫

利申：唔是bio撚

P4 WUHAN

或者我係nobody
但我post Twitter個Prof係真係做viral phylogeny嘅
佢用返PNAS篇文嘅數據 可以睇到蝙蝠冠狀病毒同武肺病毒個分別幾大